%!TEX root = ../../main.tex
Wir betrachten die kontextfreie Grammatik 
${\CG := (\{S\}, \{\mathtt{0},\mathtt{1},\mathtt{x},\mathtt{y},\mathtt{z},\mathtt{-},\mathtt{+},\mathtt{*}\}, P, S)}$
mit den folgenden Regeln in $P$:
\[ 
	S \to 	\mathtt{0} \mid
			\mathtt{1} \mid
			\mathtt{x} \mid
			\mathtt{y} \mid
			\mathtt{z} \mid
			\mathtt{-}S \mid
			\mathtt{+}SS \mid
			\mathtt{*}SS 
\]

Die Grammatik $\CG$ erzeugt 
	boolsche arithmetische Terme mit 
	\begin{itemize}
		\item[] den Variablen $\mathtt{x,y,z}$,
		\item[] der 1-stelligen Operator $\mathtt{-}$ und
		\item[] den 2-stelligen Operatoren $\mathtt{+}$ und $\mathtt{*}$ 
	\end{itemize}
	in \emph{Präfix-Notation}.

\bigskip
Sei 
\[
	w:= \mathtt{+ * y + x\ 1 - z}
\]

\bigskip
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]

	\item
		Liegt $w$ in $L(\CG)$? 
		Falls ja, geben Sie einen Ableitungsbaum für $w$ in $\CG$ an.

	\item
		Geben Sie für das Wort $w$ einen entsprechenden Term in \emph{Infix-Notation} an.

	\item
		Geben Sie einen DPDA $\mathcal A$ an, der die Sprache $L(\CG)$ erkennt. (Eine graphische Darstellung genügt.)

	\item
		Geben Sie den Lauf von $\mathcal A$ auf $w$ an.

\end{enumerate}
